Регулярные выражения
====================

Текст задания
-------------
0. Почитать про регулярные выражения
    * [в документации](http://man7.org/linux/man-pages/man7/regex.7.html)
    * [в учебнике](https://ru.wikibooks.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F)
    * [в другом учебнике](https://ravesli.com/uroki-po-regexp/)
    * (вообще [смешного много](http://www.rexegg.com/))
    * Поискать [The книгу](http://regex.info/book.html)
1. Потренироваться! (обратите внимание на то, что большинство сайтов поддерживают Python или PCRE, или Javascript, но не классические RE).
2. Написать программу `esub` с параметрами `regexp substitution string`, которая работает примерно как `echo 'string' | sed -E 's/regexp/substitution/'` (однократная замена). Предупреждаю: надо уметь программировать на Си.
    * Используются *расширенные* регулярные выражения (так меньше «\») 
    * Программа должна распознавать ошибки в регулярном выражении и выводить соответствующую диагностику с помощью [regerror](http://man7.org/linux/man-pages/man3/regerror.3.html)
    * В строке `substitution` программа должна распознавать ссылки на соответствующие «карманы». Также должны распознаваться и ссылки на *несуществующие* карманы (например, `\9` если в выражении нет стольких пар скобок — это ошибка), и конструкция «\\», которая должна заменяться на «\»
        * Следите за количеством этих «\» — оно имеет тенденцию уменьшаться вдвое при каждой обработке, да ещё в разных шеллах работать по-разному, не запутайтесь! 
            ```
            george@linuxprac:~> /bin/echo 123\456
            123456
            george@linuxprac:~> /bin/echo "123\456"
            123\456
            george@linuxprac:~> /bin/echo "123\\456"
            123\456
            george@linuxprac:~> /bin/echo "123\\\456"
            123\\456
            george@linuxprac:~> /bin/echo "123\\\\456"
            123\\456
            george@linuxprac:~> # а сейчас мерзкий трюк — echo, встроенный в Zsh
            george@linuxprac:~> echo "123\\\\456"
            123\456
            george@linuxprac:~> echo "123\\\\\\\\\\456"
            123\\\456
            ```
3. Написать проект на autotools, cmake или meson, в который включает сборку, удаление генератов и тесты, где вывод `esub` сравнивается с выводом соответствующей команды `sed -E s/.../.../`
4. Создать в каталоге с домашними заданиями подкаталог `08_Regexps` и поместить туда проект

Итог
----
* Замена подстроки по регулярному выражнию
* Замена текстовой подстроки
* Генерация документации посредством `Doxygen` в момент сборки проекта. Документация находится в директории `docs`
* Конфигурация и сборка проекта:
    1. Конфигурация:
        * Создание новой конфигурации: `meson setup <build dir>` (также будет сгенерирована документация в директории `docs`)
        * Обновление существующей конфигурации: `meson setup --wipe <build dir>` (также будет заново сгенерирована документация)
    *Все шаги далее осуществляются из директории, созданной на прошлом этапе*
    2. Сборка проекта: `meson compile`
    3. Тестирование: `meson compile run_tests`
    4. Удаление конфигурации: `meson compile all_clean; cd ..`
